---
title: "Fate Masters Episódio 39 - Fate Masters Analisa: Uprising - The Dystopian Universe RPG"
teaser: O Podcast dos Algozes dos Jogadores
layout: post
date: 2018-04-08 21:20:00 -0300
categories:
  - Podcast
tags:
 - Fate
 - Fate-Core
 - fate-masters
 - fate-masters-podcast
 - Podcast
 - Fate-Masters-Analisa
 - Dystopian Universe RPG
 - Uprising
header: no
podcast_comments: true 
hosts:
 - Fábio Emilio Costa
 - Luís Cavalheiro
 - Rafael Sant'anna Meyer
soundtrack:
- music: La Marseilaise
  artist: Instrumental (Hino)
  link: https://www.youtube.com/watch?v=33nyRB4PY14
- music: Ambient Pills
  artist: Zeropage
  link: http://www.zeropage-media.com/index.php/free-music/ambient-pills
- music: Ambient Pills Update
  artist: Zeropage
  link: http://www.zeropage-media.com/index.php/free-music/ambient-pills-update
podcast_time: "85min"
itunes:
  duration: "01:25:00"
audios:
 - OGG: https://archive.org/download/FateMasters39AnalisaUprising/FateMasters39-AnalisaUprising.ogg
 - MP3: 
   - file: https://archive.org/download/FateMasters39AnalisaUprising/FateMasters39-AnalisaUprising.mp3
     size: 80076800
iaplayer: FateMasters39AnalisaUprising
related_links:
- text: Uprising - The Dystopian Universe RPG
  link: https://www.kickstarter.com/projects/evilhat/uprising-the-dystopian-universe-rpg 
- text: One Night Revolution
  link: https://www.ludopedia.com.br/jogo/one-night-revolution
- text: Coup
  link: https://funbox.com.br/jogos/coup/
- text: The Resistance
  link: https://www.galapagosjogos.com.br/produtos/the-resistance
- text: Sessão 0 do Beta Test de _Uprising_ no Mesas Predestinadas
  link: http://mesaspredestinadas.gitlab.io/mesas-predestinadas/podcast/MP8-DystopianUniverse0/
- text: Sessão 1 do Beta Test de _Uprising_ no Mesas Predestinadas
  link: http://mesaspredestinadas.gitlab.io/mesas-predestinadas/podcast/MP9-DystopianUNiverseSessao1/
- text: Sessão 2 do Beta Test de _Uprising_ no Mesas Predestinadas
  link: http://mesaspredestinadas.gitlab.io/mesas-predestinadas/podcast/MP10-DystopianUniverseSessao2/
- text: Apocalypse World Engine
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Powered_by_the_Apocalypse
- text: Dungeon World
  link: https://www.secular-games.com/dungeon-world/
- text: Monstro da Semana
  link: https://monstrodasemana.wordpress.com
- text: Sombras Urbanas
  link: http://astereditora.com.br/as-sombras-estao-chegando/
- text: Deloyal
  link: https://www.pensamentocoletivo.com.br/loja/r-p-g/deloyal/
- text: Tacão de Ferro
  link: https://www.monolitonimbus.com.br/o-tacao-de-ferro/
- text: Nós
  link: https://pt.wikipedia.org/wiki/Nós_(romance)
- text: 1984
  link: https://pt.wikipedia.org/wiki/Nineteen_Eighty-Four
events:
- time: "00:00:10"
  text: Introdução e uma homenagem ao Fábio Silva pelo _Fate Plus!_
- time: "00:02:14"
  text: Sobre a participação do Mr. Mickey e do Cicerone no _playtest_ de _Uprising_
- time: "00:04:20"
  text: As informações Básicas do Uprising
- time: "00:09:27"
  text: Sobre a _Paris Nouveau_ de Uprising, a _Le Treillis_ e a Realidade Aumentada/Virtual, e a relação do Governo e das Corporações
- time: "00:13:13"
  text: "As castas sociais de _Paris Nouveau_: _Sociètè, Citoyèns_ e _Exilés_"
- time: "00:15:58"
  text: As mudanças das Abordagens e Ações, que viraram Meios e Fins, e sobre a questão de Impulsos e Invocações Gratuítas
- time: "00:18:37"
  text: Sobre as _playsheets_ e as diferenças na criação de personagens em Uprising
- time: "00:27:50"
  text: Sobre as Condições e sobre a possibilidade de um personagem ser morto (removido permanentemente de jogo) em Uprising
- time: "00:32:24"
  text: Sobre as aventuras em Uprising, ações de Preparação, Missões, _Blowback_ e Debrief
- time: "00:41:12"
  text: Sobre Segredos, Acusações, Traição, Sacrifícios, Marcos e A Morte Gloriosa
- time: "00:53:30"
  text: Sobre os Fractais de _La Resistance_, do Governo, seus Avanços, e os Avanços Críticos que podem levar à Revolução ou ao Expurgo 
- time: "01:00:29"
  text: Falando um pouco de Arte e Design do _Sneak Peek_ do _Uprising_, e como aproveitar o Uprising em qualquer cenário de distopia e Revolução
- time: "01:12:45"
  text: _Rankeamento_ do _Uprising_, que se torna o crivo de Fate pelos Fate Masters, com a pontuação máxima possívei!
- time: "01:18:23"
  text: Considerações Finais e redes sociais dos Fate Masters
episode_count: 50
episode: 30
---

![A capa de Uprising](/assets/CapaUprising.png)
 
_Vive La Resistance!_ Temos mais um Fate Masters Analisa.

Nesse novo Fate Masters Analisa, falamos de um produto que, ainda está em Kickstarter na gravação desse _podcast_, mas que nos é tão querido quanto [Wearing the Cape][fma-wearingthecape], pelos mesmos motivos, de termos participado do _playtest_ do mesmo: [_Uprising - The Dystopian Universe RPG_][uprising-ks], baseado no cenário dos jogos de tabuleiro [_The Resistance_][resistance], [_Coup_][coup] e [_One Night Revolution_][onr].

![A prova do crime: os nomes do Cicerone e do Mr. Mickey na lista dos playtests](/assets/PlaytestUprising.png)

Falamos sobre a mescla de Fate com _Apocalypse World Engine_ que ele é, as _Playsheets_, os fractais do Governo e de _La Resistence_, e as mecânicas de Segredos e Traições. Falamos sobre as missões e sobre o cenário sujo e opressivo de uma Paris Nouveau que esconde-se por trás dos véus da Realidade Aumentada/Virtual de _Le treillis_.

E chegamos ao fato que, para nós, Uprising é um dos crivos máximos sobre Fate, sendo o primeiro a destronar Masters of Umdaar e Chopstick e conseguir nota máxima entre os Fate Masters, mesmo considerando que o podcast foi gravado em cima do _Sneak Peek_ oferecido para os financiadores!

Além disso, homenageamos o Fábio Silva, que com o [Fate Plus! (o Conexão Fate em Inglês)][fateplus], chegou quebrando tudo na DrivethruRPG, provando que brasileiros podem produzir bons materiais. E também falamos que agora a Dungeonist possui os manuais do [Fate Básico][fb-dungeonist] e do [Fate Acelerado][fae-dungeonist] a um custo muito razoável (10 reais no Fate Básico e 7,90 par ao Fate Acelerado)

Abaixo, a tabela dos materiais analisados até agora

| **Posição**  | ***Cenário***                                         | **Mr. Mickey** | **Velho Lich** | **Cicerone** | **Média** |
|:------------:|-------------------------------------------------------|:--------------:|:--------------:|:------------:|:---------:|
|  **1**       | [Uprising - The Dystopian Universe RPG][fma-uprising] |    5           |    5           |   5          |   5       |
|  **2**       | [Masters of Umdaar][fm-mou]                           |    5           |       4,5      |     5        |   4.83    |
|              | [Chopstick][fm-chopstick]                             |    5           |       4,75     |     4,75     |   4.83    | 
|  **4**       | [Wearing the Cape][fma-wearingthecape]                |    4,8         |       4,75     |     4,38     |   4,78    |
|  **5**       | [Templo Perdido de Thur-Amon][fm-thuramon]            |    4,6         |       4,75     |     4,75     |   4,68    |
|              | [Jadepunk][fm-jadepunk]                               |    4,8         |       4,75     |     4,5      |   4,68    |
|  **7**       | [Bukatsu][fm-bukatsu]                                 |    4,75        |       4,5      |     4,5      |   4,58    |
|  **8**       | [Daring Comics][fma-daringcomics]                     |    4,25        |       4,5      |     4,75     |   4,5     |
|  **9**       | [Mecha vs Kaiju][fm-mechavskaiju]                     |    4,25        |       4,75     |     4        |   4,33    |
|  **10**      | [Atomic Robo][fm-atomicrobo]                          |    4           |       4,5      |     ----     |   4,25    |
|  **11**      | [Destino em Quatro Cores][fm-faequatrocores]          |    4           |       4        |     3,75     |   3,92    |
|  **12**      | [Atomic Robo: Majestic 12][fm-atomicrobo]             |    3,5         |       3,5      |     ----     |   3,5     |
|  **13**      | [Projeto Memento][fm-memento]                         |    3,5         |       3,75     |     2,75     |   3,33    | 
|:------------:|-------------------------------------------------------|:--------------:|:--------------:|:------------:|:---------:|
|              | [Ferramentas de Sistema][fm-FerramentasDeSistema]     |    4           |       ----     |     ----     |   4       |

Lembrem-se: qualquer  dúvidas, críticas, sugestões  e opiniões você pode enviar na [comunidade do Google+ do Fate Masters][gplus], na [comunidade do Facebook do Fate (com a hashtag _#fatemasters_)][fb], pelo email <fatemasterspodcast@gmail.com>, e pela [nova página do Fate Masters no Facebook][fb-page]

E as redes sociais dos Fate Masters:

+ _**Mr Mickey:**_ `fabiocosta0305` ou `hufflepuffbr` em quase todas as redes sociais
+ _**Velho Lich:**_ [`rafael.meyer` no Facebook](https://facebook.com/rafael.meyer) ou [`eavatar` no Tumblr](https://eavatar.tumblr.com)
+ _**Cicerone:**_ lcavalheiro#0520 no [Discord](https://discordapp.com) e lcavalheiro no [Telegram](https://t.me/lcavalheiro)

[gplus]: https://plus.google.com/communities/100913016060492249875
[fb]: https://www.facebook.com/groups/faterpgbrasil/
[spaces]: https://goo.gl/spaces/gFqsaUsaSJN1boHH9
[fm-mou]: {% post_url podcast/2016-10-10-FateMasters21-AnalisaMastersOfUmdaar %}
[fm-bukatsu]: {% post_url podcast/2016-09-04-FateMasters19-AnalisaBukatsu %}
[fm-memento]: {% post_url podcast/2016-11-17-FateMasters23-AnalisaProjetoMemento %}
[fm-atomicrobo]: {% post_url podcast/2016-12-14-FateMasters25-AnalisaAtomicRobo %}
[fm-chopstick]:  {% post_url podcast/2017-02-13-FateMasters27-AnalisaChopstick %}
[fm-jadepunk]:  {% post_url podcast/2017-05-04-FateMasters28-AnalisaJadepunk %}
[fm-FerramentasDeSistema]:  {% post_url podcast/2017-06-26-FateMasters29-AnalisaFerramentasDeSistema %}
[fm-thuramon]:  {% post_url podcast/2017-07-24-FateMasters31-FateMastersAnalisaThurAmon %}
[fm-faequatrocores]:  {% post_url podcast/2017-10-13-FateMasters33-AnalisaFAEQuatroCores %}
[fm-mechavskaiju]:  {% post_url podcast/2017-09-04-FateMasters32-AnalisaMechaVsKaiju %}
[fma-chopstick]: {% post_url podcast/2016-03-31-FMA11-Chopstick %}
[fma-daringcomics]: {% post_url podcast/2017-11-17-FateMasters35-AnalisaDaringComics %}
[fma-wearingthecape]: {% post_url podcast/2018-03-13-FateMasters38-AnalisaWearingTheCape %}
[fma-uprising]: {% post_url podcast/2018-04-08-FateMasters39-AnalisaUprising %}
[fb-page]: https://www.facebook.com/fatemasterspodcast/

[fb-dungeonist]: https://www.dungeonist.com/produto/fate-basico/
[fae-dungeonist]: https://www.dungeonist.com/produto/fate-acelerado/
[fateplus]: http://www.drivethrurpg.com/browse/pub/12578/Pluma-Publications
[uprising-ks]: https://www.kickstarter.com/projects/evilhat/uprising-the-dystopian-universe-rpg
[resistance]: https://www.galapagosjogos.com.br/produtos/the-resistance
[onr]: https://www.ludopedia.com.br/jogo/one-night-revolution
[coup]: https://funbox.com.br/jogos/coup/
